老有所依！ 美股10年大牛市造就眾多百萬富翁

根據富達投資（Fidelity Investments）的最新數據，該公司旗下401k和IRA等退休儲蓄賬戶中的百萬富翁數量達到了創紀錄的新高，而這在很大程度上必須要歸因於美股市場的大漲。過去十年時間裡，標普500指數累計漲幅達到188.88%，而單單去年第四季度的漲幅就達到了8.53%。

具體而言，401k賬戶中，淨資產值至少達到100萬美元的，總數量第四季度達到了23.3萬個，超過第三季度的20萬個，也比十年前美股牛市剛剛開始走出金融危機時多了21.2萬個。

IRA方面也可以看到類似的軌跡。截至2019年年底，IRA百萬富翁的數量環比增長14%，達到了20.8萬個，一舉刷新了第三季度創下的18.24萬的歷史紀錄。

富達的這些數據是來自於他們託管下的1730萬401k和990萬IRA退休儲蓄賬戶。

富達的數據顯示，401k賬戶的平均資產規模為11.23萬美元，同比增長17%。

這些百萬富翁退休儲蓄者的進展，除了股市令人印象深刻的漲勢——比如標普500指數第四季度的漲幅高達8.53%——之外，也要歸功於他們堅持不懈的長期投資。

“從這些401k百萬富翁身上，我們看到，他們都是在長達三十年的生涯當中一直堅持儲蓄。”富達副總裁墨菲（Meghan Murphy）表示，“其中一些人會將每年收入的25%都投入儲蓄。”

不過，2019年年底的美股大漲，受益者當然不僅僅只有這些百萬富翁儲蓄者。

那些儲蓄週期達到十年的人們，他們的平均賬戶資產在第四季度結束時增至32.82萬美元，較之一個季度之前增加了2.1萬美元以上。

整體而言，全部401k賬戶資產平均增至11.23萬美元，同比增幅17%，全體IRA賬戶資產平均增至11.54萬美元，同比增幅也是17%。

宏觀角度看，33%的投資者在2019年都提升了其儲蓄率。具體來說，40%的人是自己主動提升了供款額度，而其他人則是自動提升額度的機制使然。

過去十年當中，標普500指數累計漲幅達到188.88%，而那些這十年來一直在儲蓄的千禧世代，他們的資產規模也達到了新高，第四季度結束時平均為14.98萬美元。

如果係中國30年堅持儲蓄應該破左產

on9廣告文....
連投資性具風險產品同存蓄都唔分想引9人買/加額

其實唔單只美股做到
港股只要你30年嚟不斷分散投資
每月供盈富/唔同股票
其實回報係跑贏樓市

唉 羨慕

lm

百萬富翁係香港有咩用

係連登post 呢d有撚用咩 連登仔賭錢玩牛熊